遠洋船員於大陸酒店隔離實錄

大家好！小弟係個遠洋船員，今日岩岩響大陸港口放船，隨即被送往一間酒店進行隔離，要14日後先返得香港。

而家得知情況如下：
1. 隔離者不得離開房間
2. 早午晚三餐會有專人放響門口
3. 隔離者們需於每日朝早7點及下奏3點於wechat群組自己量度兼報告體温。

今日係第一日

由於太悶所以響連登開個post吹下水，有咩問題隨便問，我盡量答

附送房相一張

個房好大

幾歲
做左幾多年
有冇gf

唔錯啦咁大

叫過幾多次雞？

有無酒店雞叫？

大陸隔離要自己俾錢
依到幾錢一日

門下面有無卡片？

船上有冇雞叫

去遠洋時有冇叫

有冇得用錢買一日自由

返香港要再隔離14日？

你間房個窗
你地睇唔睇到

年薪幾多?識唔識遊水?

有無得叫雞? 加幾錢?

可唔可以call 技師上房？

深圳隔離？到步計第一日，第15日放走？

係大陸邊到？

有某叫雞?
人工收USD定RMB?

樓主秒失蹤咗

sor, 去咗碌ipad, 冇諗過咁快有人覆

兄弟 組織要你做的事 都準備好了吧 ?

24
計埋等船，考牌時間既話做咗3年
冇

好過七天

冇叫過，武肺爆發之後連岸都唔比上，更加冇機會

好撚核突，賓館黎既

冇啦應該

裝修

我地總共4個人落船，隔離14日，收費係3皮，公司俾

比唔比開冷氣？

個廁所會唔會好污糟？

邊個port上岸

叫雞個d?

宜家放船有撚排唔洗上返，加唔到監？

船上冇
我自己冇叫，但同船d水手去越南個d地方會叫，返大陸就唔會，佢地話貴

We7附近的人

因為近排北京又復爆，所以佢地都勁緊張，照計就冇喇

問緊運房處，我都唔sure

睇咩

有無得叫酒飲?

我做cadet, 1個月得500usd, on99.
識，但其實就算你係菲比斯，跌落水都死咗9成9

冇呀冇雞叫呀

成間酒店得d行船佬同幾個酒店管理人，其餘閒雜人一律都唔見

我響河北，我今日傍晚7點落船，但今日都計一日。完咗14日之後好似要照下個肺，check咗冇野先比走。

河北

得500USD

某叫，收USD, 所以d大陸佬成日J d匯率

你說啥，你認錯人了兄弟

其實你岩，係賓館先岩

行船係咪有分主任同兵仔？幾錢人工？

比

唔會呀，幾企理。
但好撚柒多蚊

曹妃甸

咁撚低

大陸上到連燈？ Vpn ?

500定5000呀

我夠哂鐘考牌了，再加監我怕我自殺

500係打錯定認真

照計乜q服務都冇

500usd

大陸上到連登? 香港卡?

Cadat幾十年都係呢個價 好撚悲哀
不過有政府資助每個月5k hkd

慘

唔係大陸卡就上到

輪機房定係揸船？？？

你無睇錯 一定係500的

樓主未答我，你係主任果個職系？定兵仔？

依家有無糧出
之後有無工開

行船得4k都冇

唔怪之得冇人做

最低工資都唔夠
返嚟點生活

有政府補貼每個月5k嘅
係睇將來嘅因為 挨到就有好日子
不過呢行已經嚴重萎縮緊

做十幾年都儲唔到幾多錢喳喎

係，有分伙長同水手
d人工好浮動，同一個職位可以差好遠，要睇做咩船，咩人種，咩公司。
伙長市價我冇記錯的話大概如下：
cadet 500
三副 2500-3000
二副 3500-4000
大副 6000-7000
船長 8000-10000

油船會再稍高些少

我用漫遊

500 usd, 冇呃。
但政府會補貼你每個月6000蚊，直到你可以考牌

咁會考牌然後升職架嘛 不過依家都儲唔到架啦
舊時行船行一兩年就買到太古城

加埋都唔夠9k香港地事但打份牛工都唔會低過1皮啦

挨到有咩世界 要挨幾耐 想了解下

認真，是咪好on9?

6000咩 我記得我以前好似得5000

是，香港卡。4gb 168hkd. 我唔睇片慳d洗都ok ge

係，好on9,名義上同你講學野，但其實係當你廉價勞工。
政府改咗變6000蚊了

後者

咪一路考牌升上去 有遠大志向就考到class1就大把出路
係香港可以入政府做marine officer
如果識人嘅話重可以做領港 十幾萬一個月起跳

做外賣都多錢過你

主任。香港行遠洋唔會有人做水手的，當你做到水手長，都係得1600usd左右

邊間公司？

隔離緊仲有，返到hk就冇。
不過500usd出黎都哂氣

真心想知,為咩會想做

呢d唔答了，呢行行頭太窄，我開完post已經有好多人whatsapp同我say hi

想睇下入唔入到海事處做海事主任

唔好咩，行船咁悶突然有咁多人同你傾偈喎

駁吾刀

宜家孖窿仲有冇請香港cadet?

你咩學歷？船上咩國籍人多？

其實悶係悶ge, 但當你響船上乜網都冇，可以唔洗再煩香港既事，專心做自己野例如睇下書，都係另一種體驗

做水手定 engine?

應該仲請緊

大學學士，我上條全印度人，今條全大陸人。

人地岩先咪有個人工list考到牌升職人工幾級跳啦
好似係

讀書果陣覺得航海學好有趣，畢業出咗黎做咗2條船覺得同我想像中有d差距，但洗濕咗個頭，唯有捱落去

ching 有冇 tg? 出船嗰陣有冇得上網?

你有degree又唔同講法 你考到class3都做到amo

Msti出黎做本地渡輪水手都萬幾啦遠洋反而閪咁多

張床有冇虱咬？？

係要考牌架 你考到個牌都要等公司有位俾你升先升到
如果無乜包袱嘅人咪無乜野

未考到牌唔比升，
值唔值呢d每人有唔同睇法

我自己就唔太覺得寂寞

好過去搶

因為你本地你升盡都係咁呀嘛
但遠洋個前途遠咁多

Cadet係遠洋船係打雜，連水手都不如

你想問咩？ 我上條船有wifi. 今條就冇

病左有冇醫生睇,有冇病假可以休息定要繼續做野

可以考到我都想考入去

分享下早午晚食d咩

你講船上果張定賓館呢張？
前者冇，後者冇但好撚柒多蚊

呢14日諗住點過
隔離完去邊

呢d專做船員隔離既酒店通常同政府有d關係

個款有啲似廣州白雲機場附近啲酒店。

有冇call g？

小病既船上二副根據你咩病比d成藥你食，病假呢d問船長申請佢通常都批。
大病就祝你好運。

大陸都咁嚴格執行，抵讚

有冇女人行船？

聽朝先食第1餐，到時拍過你睇

右下係咪樓主

咁底人工係咪行行企企唔洗做？

我費事搞vpn, 俾咗15蚊開通咗bilibili會員，諗住睇下動畫過日神

per day?

船長唔係300K個月咩?

no g call ar man

一人一房？冇得同房？
比唔似美團？

另外你行船幾$ 個月？
點解無啦啦行船？

係，我聽過有個人15個月仲響船走唔到。
我上年10月底上，做咗8個月。

你聽邊個講 吹到300k
香港做領港就得嘅

前排北京爆得太勁，又嚴返，原本可能隔離5,6日就走得

有，但少見

梗係唔係 辛苦到仆街
乜鳩都係你做

河北咩城市？點解唔等返香港先隔離？

同屋企人關係如何

有D羨慕樓主
細個果陣一直好嚮往出海果種自由嘅感覺
同埋有一種去探險嘅感覺，話曬都叫周圍遊歷
類似海明威果種出海冒險嘅英雄真係好吸引

msti海事科技畢業或poly國際航運系畢業就可以申請做遠洋船員

升一級難唔難同人工跳幾多？

女人行船唔驚俾人溶咗咩

唔係掛，咁都睇到

之前啲人又話封左lihkg 既

老老實實賓館收三皮野人仔真係有冇過撚份d
香港最貴都係萬豪萬6蚊

要做野架，但做錯野佢地唔會怪你。

見到玻璃倒影左下角床前有個人拎住手機
但床前冇人

條路係點行？
做幾年點解唔去海事處做？

per month, so9sad
btw係usd

三副?

邊個大陸?非洲定美洲?

咩卡？咁撚有$ 邊個比？

郵輪船長可能有，貨船冇可能。我上條船做油船，船長15000usd

出一次船大約幾多日？

屌你仲開bilibili會員

我有朋友女仔都9 up過想行

幾年前睇都係呢個價，唔受最低工資保障
雖然有政苦津貼

有無睇？
4個人，每人14日，仲有檢查費呢？
所以無事都唔好過關去中國

你唔驚支那共匪會查你手機咩

有冇船上面啲房嘅相睇

死咗人點算

屋企人點睇？ 點捨得佢地？
英文好勁？

Same 加上我毒撚性格覺得行船幾岩自己

冇同房，唔明「比唔似美團」咩意思

上面答咗了，500usd加6000hkd subsidy

當初係個對航海學有興趣既衝動小子，覺得行船係個好難得既經歷，趁後生想試試佢

讀咩千？
睇來鋪路入海事處喔？難唔唔難考？每年請幾個？

平時開工有咩做？
有冇得收工

我見船上d緬甸仔話人工唔高
完來三副都好高

想問下，你落船係中國要困14日，咁係大陸返香港駛唔駛再困14日（家居隔/酒店隔離）？

係船有無下載定咸片打飛機過行船嗰8個月？

好似係唐山市。地方政府要求，冇得我揀

我諗佢應該想講畀唔畀美團
啫係嗌外賣

幾個月係後船上面點解決性需要？
最長果次係船上幾耐？

和睦，但佢地成日想我快d放棄

走邊條航線？

出糧係咪出現金

睇公司，
人工上面提過，每級跳千幾二千usd

其實問題係多架，有時天熱，大家都會除衫做野，有女人就有d尷

唔識游水做唔做得船員？

同船長一齊解決

考唔到海事處會點？行到老？
有冇前人條路係點？

有牌先可以揀去海事處做

留名

cadet仔

樓主會唔會升到上三副？定兩個system嚟

其實d plan唔算好貴，我叫屋企人幫手增值

底褲都除埋咩

1個contract 6-9個月

我都知衰，但冇野睇我真係會悶死

咁少架咩

有冇三餐圖

都有d驚

以前都叫好d 依家條路愈黎愈窄
海事處d位就係得咁多架啦，到你考得牌黎又唔無哂位入
咪一路行住先，頂唔順考到牌嘅咪上岸入下港澳高速船做
再唔係就去下d船公司做文職

逐次行逐次比？
每次唔同公司？ freelance ?

會升到架 考到個class3就升到

擺落凍肉庫雪住，等埋岸運走

揾唔揾到one piece?

閃閃祭刷咗幾多箱

Turbojet幾$ 個月？
天星小輪果啲船長又幾$？

升做船長會唔會好啲

去到其他國家係咪可以落船去玩？
返工咁耐最深刻嘅經歷係咩？（ 好定唔好嘅都得）

好過係香港住啦

單人？
大過我間房
有冇船上伙食圖？

屋企人唔想，但我強烈想試，佢地都冇乎。

英文普普通通，做呢行英文唔洗話太勁。我呢條船個大副英文程度應該大概得香港中二程度

兄弟，暗號是用7 月份的

扑過野未？

難架，每年好似請3-4個

裝vpn呀屌 冇乜安全措施返場仲慘過畀人起底

會唔會同凍肉放埋一齊 定會分開

VPN無用啦
樓主行頭咁窄
要搵佢太易了

敲鐵「秀」，油油，洗艙, 上駕駛台當值，etc

緊有，我每日大概做8個鐘頭野(但計埋偷懶既，每日5個幾鐘z)

點解咁少都做

你做deck 定engine?

睇你係咩公司，我船上個大陸3副得1700usd, 因為大陸人入外資公司要經中介，佢地會比人R一大筆錢

大陸酒店黎講， 算好細

咁你係靠果500 開飯定點樣

我email問緊運房局，佢未覆我 orz

絕對有，但睇到悶，我係每套2個鐘都睇哂

得500即係咖哩仔啦

樓主個架船係唔係大陸豬？

哦，唔比叫外賣，佢怕我地食物中毒

打J.
2次都係8個月鬆d

點解得500usd你都去做

起碼打爆一隻4TB HDD上船啦

要考幾耐？係咪每年得好少人pass？啲收入真係差好遠喎

頭一年政府有資助$6000

504就504啦扮撚晒野

本地升盡做到船長 3-5皮個月但唔洗斷6親先

單人房咁正？
但會唔會好搖？
（唔知點打嗰個字）

其實好似好有趣

深圳都只係200-300一晚好似，講緊質素唔差既

遠洋船員係咪姐係行船
海上貨運個種？
點解唔可以係船上自我隔離唔上岸唔得咩

仲幻想marine officeramc都夠人唔請啦
再講呢個時勢仲想入政府做到退休？

咁船上呢？
要埋岸先上到網？
係公海上唔上到網？
係船上面要點先收到香港資訊？

每年3,40個入行，但好多都會中途give up.

近視可以，但色盲色弱不能

我聽過一個故。船上個大廚成日鬧個侍應生，最終有一日，個侍應生頂唔順一刀隊死咗大廚。之後四車同電機員經過見到，又比佢滅口，之後不知所蹤。船上其他人嚇到仆街，幾個人幾個人一間房咁訓。最後泊岸果陣，岸上話發現咗條浮屍，唔知係咪個侍應生。

大陸去澳洲/加拿大，再返大陸

睇新聞翻香港應該居家十四日

no la, 出響銀行

得

咁點解要請香港人
越南人唔會便D?

下年讀vtc海事科技 又係想行船幾年 入海事 想問
1. 高級文憑同大學 對仕途分別大唔大
2. 想做揸郵輪要點做
3. 做學員唔係只係頭一年 我睇d海事網頁簡介係一年

考唔到就繼續行到拎埋船長牌，到時再算

Engine 仔 揮手
搞咩行到第三年都未考class3, 等好耐船?

可以，但我未考到牌

冇，上身姐

行船係咪唔可以帶眼鏡？

今晚先到，聽日開始影

呢啲係大陸邊度？

係
同公司但通常唔同船
好似算係自僱

用緊邊間VPN公司？

了解過呢行 想做本地/內河船 做遠洋船真係要涯
又要離鄕別井 想個樓主係船訓教慣唔慣

我都想知

巴打 你個會員編號咁靚既

屋企廚房幾大？

你有冇情報知響邊？下次我經過揾揾

102 now, 而家忙住覆po停咗

冇，亦唔想見

船長唔係話你有牌就升，要d關係，好q煩

考埋class 3 好上岸啦, 再行死路一條
早你幾年畢業,善意提醒

1.好撚大分別
2.唔駛諗
3.你預讀書開始到月入兩三要俾4-5年時間

1. 睇你入唔入政府做, 入嘅有degree 優勢大好多
2. 同一條路 但憎多粥少 加上黃種人
3. Deck 18個月 engine 12個月 onboard training

係呀 所以咪話依家愈黎愈窄
根本一開始就伏到仆街呢條路

左床角好似有人咁

呢期777紅過我啦

要點先升上三副

有無咩有趣/深刻經歷

因為人工底，今日行船祗有菲律賓仔，南亞人做，阿爺個代幾十年前行船就搵到錢，我姨丈帶好多象牙鱷魚皮鹿茸角返香港賣，佢屋企隻鸚鵡都係行船帶返香港，佢話祇要唔運毒販賣人口就冇人理

船上收工後有乜野做？我就通常去廚房沖杯奶茶咬件多士去船頭聽歌順便睇有冇海豚跳上水。

差果4蚊姐有幾扮野 不過少就真係事實黎，做bulker 都仲可以分下洗倉費嘅，不過絕對係辛苦錢黎

大撚過香港過五分一人既屋企

可以，但武肺期間就冇了

有次響駕駛台當更見到海底有d綠色光芒，唔知乜黎，但好Q靚。

洗濕左個頭就行埋佢啦
考完class3上岸唔係唔得
但係你呢世就係咁先
留係本地好大機會到退休都係三萬蚊倒

500usd都做
你咩人

好多人都係有牌但無得升
唔係真心鍾意呢行都咪撚做

我姨丈話以前行船大病比人擲落海

師兄做左幾耐
有冇見過軍艦
有冇去過巴拿馬運河

一生人好想去一次巴拿馬運河

夜晚公海係咪會見到銀河 同流星
係公海上網係咪好貴 係公海有咩做

Ching做緊輪機？

一級都係先萬幾...仲要唔一定同唔知用你幾多時間
如果最後，可能講緊30-40左右上到五萬至八萬其實都唔抵
你咁樣既工作性質...同埋前期人工輸OK多

初頭有冇暈船浪

包食包住賺幾多淨袋
做野唔駛等車笠件衫兩三分鐘就到

單人

有無船上伙食圖？
每餐有咩食？多唔多野食？船既餐唔啱食有無辦法自費加碼？

幾耐埋一次岸？（美/加/中國）
俾唔俾落船？
落船有幾多自由時間（非武肺時期，即正常情況）？
落船俾唔俾周圍去？

行船呢樣技能對移民外國有無幫助？

巴打小心，唔好上連登

我一早上左岸十世 我連一隻船都未行夠tim
呢幾年做返金光做到nvo都3萬幾嘅

推 711/712 35+ 初選
更多資訊:

巴打而家做盛行？咩位？唔該。

點跟....
咁你履多D

係 啱啱考完牌 等上船

去巴拿馬運河俾錢就得架啦男度有間酒店可以住
suez canal唔係行船都冇咩機會去到

聽聞一齊，但有袋lup住

內活都摺摺地啦而家
你早上岸就話啫
佢而家class3都仲未考

我當同冇出糧比我冇分別

巴打好勇坐言起行！
船上整體衛生情況係點？
咁大班男人係船上會有咩娛樂？
另外，中港船員或者唔同國藉會唔會易有磨擦?
如果船內有紛爭會點處理？

唔明？

又一個同行？
呢個post起碼有6-7個曾行船/行緊船⋯
平時都無咩見人係行船。

我去支那買香港支國移動或舊一咭兩號(實名登記)聯通漫遊咭，都可以上Facebook 睇毒果新聞聽商台

class 3 一年左右
都幾多人pass架，係oral難d

領港牌

其實係架
前期賺得少, 洗得多(考牌 放假生活費), 考唔到又屙撚
但各有所求, 我自己都幾enjoy嘅

你有degree class3自己溫去海記考就得
等得msti黎蚊都訓

搖果陣好搖，我試過半夜訓醒，圖中張茶几移咗黎我床邊，嚇到我pk

無野嘅 千幾萬姐

yes.
yes.
你要問返地方政府，佢地怕出事自己鳥紗不保

都唔錯啊

考class 3?聽講好多人等左好耐都冇得上船

有d船有wifi.
公海都上到網。
冇就只能靠email問fd或者等埋岸

隔離費用幾多錢？

佢間賭場一日開緊都唔會執啦
cut班次cut人囉

係 有冇船上 睇公司同部門
香港巿場 engine仔少過deckie好多 所以普遍唔耐
公司嘅話 行內都大概知邊幾間特別耐

代答，3皮，4人。
公司俾錢

和哥都唔少人一take pass架

1. 你想入海事處要有degree. 你一係入poly, 一係到時去澳洲考class 2 順便拎埋
2. 我grad果年麗星本來話請，後尾又唔請了，我而家都唔知請唔請
3. msti grad要18個月seatime, poly grad最少 12個月

是，第一條船等咗我半年，onj

以前貪玩試過一個月
同船有印尼、馬拉、坡佬
佢哋例牌向你換錢

可

紅船呀
再講金沙續唔續到都冇人知
佢果個副牌黎仲要美資

即係暴風雨嗰陣？
暴風雨會唔會要有野係甲版做？
會唔會俾風吹落海？

我每晚都訓足8個鐘

2. 麗星有請到 請咗一個deck 同 engine

thx巴宗告

紅船又唔會, 係個價愈來愈賤啫

貪玩都有得做 可以唔關事入行架咩

我多數留響房睇書

紅船nvo聽講都仲有24k呀
算係咁啦呢輪又唔駛點做

上船做野唔係船公司既人

拎佢地國家既錢換港幣？
點樣可以玩一個月？
駛唔駛訓練完先去？

好妒忌樓主同你地。
好想試下做呢類型工。而家都3x歲。無可能去試。

唔好下下拎錢去judge人啦有啲野唔係一定用錢買到

隔離是咪要比5千5蚊

呢輪無24了 因為每個月要放no pay leave

點做法？
可以講多啲詳情嗎？

做咗2條船
有，韓國軍艦
冇去過

星座一大堆，但我靜係識認到orion

我上條船有free wifi, 有d fd收費就好似10mb 2 usd.

思考人生

冇

師兄而家準備考class2?

我睇網上啲vlogger
Diamond princess 旗下有啲船好似會行個邊
懷仔好似都有拍過片

巴拿馬運河好撚正
Bucket list

印象中當年要去星加坡訓練上兩日9up堂

係喎 有無試過行緊船遇暴雨/風暴

返工主要有咩做？係咪放工都要溫書考牌

上面有圖，都幾多野食下，船上講明每人每日8usd伙食費。

ard 1個月1次
俾， 大概4個鐘
你趕得切返黎接更就ok

呢樣唔清楚

真係咁大獲？上都唔比？

樓豬有冇見過啲海浪左邊入右邊出？

過關前清晒d野佢

2條路 1條機房1條甲板
機房 Cadet >4 engineer >3 engineer >2 engineer>chief engineer
甲板 cadet >3 officer >2officer >chief officer > captain

海事處最渣個個位都要有class 3牌

咁貴⋯
我寧願帶部電腦/ switch 玩下單機遊戲⋯

有冇諗過跟同船d人去叫雞？

船上冇得解決 點算？

係咪好想叫雞？

會唔會hehe?

聽落好撚爽 雖然reward 好似麻麻 但做返一年半載應該對人生好大衝擊 有冇靚海景圖睇下

生活區其實都算幾乾淨，起碼冇甲由

大陸人鐘意玩鬥地主，我唔多識玩費事掃人興

唔會，佢地成日港仔港仔咁叫我

息事寧人

chartwork有exemption?
我讀書果個年代得morse code有

印度船最開心星期日唔洗食咖哩

船上間房入面有埋洗手間?

呢種人生好chill

水手最撚差就係大陸佬
我做野會成日上船同水手接觸
大陸佬睇既船 又臭又唔保養機器
叫佢做野叫極都唔做

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

office點同
anglo野做最多錢搵最少點會有人做得長

散貨定貨櫃船？
行開咩線？

頂你個名。我考class 3. 我覺得易過去海記考

已大過一半香港人屋企

船員唔係豁免左隔離咩

有冇奇幻故？
UFO?
海怪？
鬼

做我bf

日日望冇咩心機影

有

車房
考完 class 2 無再行落去

唔明點解係船上都要隔離

點解? 入咗海記?

我自己覺得咩人種都有呢d人，我呢條船上面d人其實都幾nice, 做野都幾好

得4個鐘咁少
一個月一次都得咁少時間⋯
咁如果我剛做完更落船都仲算得？
不過碼頭肯定離市區遠，得4個鐘做到咩⋯

咁講返休息日點計？計香港？休息日埋岸有無得全日？

傻仔你有數底class3去海記考係最快
幾份卷都係計數就夠分pass唔駛背書

巴打

冇見過

#390

聽過？

而家科科都有 學霸既話全部exempt曬齋考oral就得
因為武漢肺炎搞到sem2sem3啲野一齊上
好辛苦

小弟訓先，有d後來我見太重覆就冇覆。
聽朝仲要起身報體温

500usd 人工仲要俾240usd 伙食費一個月
我以為包埋

伙食果240usd公司包左

考埋 class 1 都無意思，
無做過2 車都係無用
用左3 年零拎左class2, 如果要做到2 車應該要做多6,7 年， 所以算數了

聽日再問。
想問多啲船既野。（反而無咩興趣問隔離既野，不過隔離既野都係咁上下。）

呢份係我今世都無可能做到既工。聽下人講就當做咗。
之前有另一位巴打有開船員post 不過無咩答我問題。

伙食係包埋
每日8蚊係確保船員有唔錯嘅伙食(有啲仆街高級officers 會打斧頭 比屎你食 錢入自己袋)

嚇死，以為仲要扣伙食費

咁之後點？上返岸做普通電機？

係咪處男？

咪玩啦officer會打到你斧頭
得船長先做得到

有無撞過野？or聽過咩恐怖發生

你做果間好難升?
升二車普遍唔難喎聽返嚟
升大車就真係等到頭都白

都係做關於船既 engineer, 做咩就唔講了，
做engine 好多出路， 身邊好多師兄弟都入左政府， 做左 super, 有 d 做 river 大車，

別裝傻了，隔離完你要儘快把中共的情報交回組織！

回頭是岸， 你要預左行完返香港海記內河本地全部冇位

掩口費啫
我的確有聽過係一班人分咗啲伙食費
低層硬食(或者分極少比你)
支那船公司

難唔難入行 有無學歴要求

可能某 d 船公司易升掛，
據我所知，o 記都係好耐， 連升4 車都要2,3 年

冷氣都好多？

咁返到香港訓街？

係酒店有咩搞

其實依家拎 class 1 根本無用，
你有料，拎 class 3 都入到政府做 assit surveyor 啦。

仆街 睇到肚餓

船長決定，有d 會叫減少d 伙食費， 大家分左佢算( 當然佢佔大份), 然後餐餐都好閪

喺船上面有冇網？

入學之前已經有師兄話係尾水
我自己唸唔到其他想讀想做既野
何況已經比左幾皮 繼續住先
自己目標係考到class2或者class1就翻黎
上岸心水係試下做船公司office既
唔知有無師兄講下個環境

行船人工差極都叫有career path ，拉長黎睇條income stream 唔會好似外賣仔咁一條地平線直到永遠。比你有氣有力做到十年你都仲係叫外賣仔。依一刻做外賣搵多過人就覺得自己係人生贏家，同班毅進散仔窮人mindset一撚樣，兒登仔真係膚淺

dse5科2
數底好較佳
要預左yr1辛苦啲
冇乜時間social咁

o記真係cls 考到牌加咗一張約係必然
但佢4車份糧遠高過其他公司3車

領港個個年薪2球

新入職冇， 宜家新嗰班回本都成問題

甲板個邊聽講有 d 有哂牌，經驗都係唔請，
所以起到想同班岩岩行船既巴打講，
唔好諗住有牌， 有2 車經驗政府就會請你，
如果你連 degree 都無既話更加唔洗諗
你睇番政府請個 d 人揸咩quali就知

巴打做邊行

呢 d 先係正常公司，
你做過車房都知， 5 年做2 車根本咩7 都唔識
燈車，主機， 唔講電子野， 都大把野學，
5 年點學得哂?

一般般 普遍大陸酒店房 都幾大

CREW AGENT 揮手
樓主你算好彩, 好多OWNER 聽到大陸SIGN OFF咁高COST, 全部都耍手擰頭
你公司真係好好, 肯俾你係大陸SIGN OFF

加油呀師弟唔知點解仲有人入行 希望我無份水過你

oo cadet 仔已經係樓主一倍人工，依㗎好多人都上唔到船。除咗oo 之外

一年stay香港幾耐？

有興趣做俥人

睇咩公司，有啲行半年，有啲9個月，有啲行11個月。

no offense, 但8000 hkd 好少喎唔覺咩

人工聽落就係好似好多，但你要計埋休假， 岸上有雙糧 bonus.
o 記等船好似都幾耐

usd

睇漫畫話有船醫，係假㗎？

oo 放假有pay(唔記得幾多) 但等船真係耐 ~4個月

做咩咁睇唔開
聽講都係 d 印度佬船公司

standby 之後如果唔派你船，有最多一個月糧( 聽個 fd 講)

貨船無架 貨船大病都係打電話返上岸問診 急症就睇你等唔等到運你上岸(直升機)
郵輪就有船醫 但你唔好諗住設備好先進

係， 人工又低， 又要食咖哩， 成船都係阿叉
但香港人根本無咩得簡， 船公司請hker係得個幾間， 好多大野根本唔請hker

香港有咩做丫？ 都係得sell屎同正苦工 神科另計 行船閪極都叫見到盡頭

我記得都係咁上下 我都有個fd做cad仔

我見過船員俾大纜打斷腳好撚恐怖
利申醫護狗

係邊個位

樓豬下世都返唔到香港

船公司有無員工試過入錯油

屌你夜媽媽

做吊運既科文仔

好過搶

巴打行過船?
船上環境唔係一般咁閪，
最難頂一定係遇到 d 西上司，
基本上好大機會遇到， 行得耐一定有 d 痴線佬，
一對就要對幾個月。
做機房當班成日都訓唔好， 夜晚成日黎 alarm
又要去機房搞， 搞完又訓唔番

唯有比佢屌足幾個月 望以後都唔會再撞到

本地機房係咪好伏？

諗住香港考？行container ？

平時有咩娛樂？

屋企人點睇你做呢份工

有睇以下內容的有福了
雖然大家前路茫茫 但希望比到啲啟發大家

其實唔好話無出路，十個有十個都係聽人講話得海記同帶水，無人真係自己搵過
行船行頭係窄，海記同領港係好快飽和，但唔係無出路，希望比到啲啟發大家
大家加油 早日上岸

同行
小弟以前跟過架bulker 個大車好唔掂 成日俾superintendent屌

有次隻船香港bunkering 老細叫我上船同cap講幾句 俾大車捉住訴苦叫我幫幫手解釋俾suptd聽 笑到我gap gap聲

Btw大車啲email好尻 成日睇唔明佢想講乜柒

仆街得一皮野一個月，叫貴啲都肉痛。

有冇巴打知依家本地船長咩情況
聽人講本地船就業結構老化 缺人 三級船長有兩雞
Btw 本身冇乜學歷 冇野輸 想試呢行

呢個真 洗hole啲錢真喺油水嚟 以前成日批

我有睇 大致都了解條路點行
最怕同現實有出入 唔係個回事

咁真係要搵到本地手足先幫到你
但你要預有一班行遠洋船但頂唔順嘅會分細咗你個餅

有兩三皮已經算唔錯下 但二級船長應該都好難考

般上有無老鼠

巴打呢句野
七 八年前係高登我都見過有行船巴打開post都係講同你類似嘅野
我同你年紀差唔多
冇諗過終於到我地呢一代嘅人出啲特別行業post

好似係除非唔係
Unit 係美金

免收情報費

未計海盜費 大船費 新船費 冰船費

Ching 咁熟既？

早前天安门放炸弹的任务你不就接下来了吗？

海記邊有咁多位， 都係水警果d架喇

唔遲丫巴打 我都有朋友係27歲先第一次出船

4個人3皮定每個人3皮

岩岩請完

我見張櫈有2個書包 同埋得一張床
希望你今晚玩得開心D

落車房做啦，做個大俥 / 三俥就fatfat

之前唔係上哂報紙炒人定減人工？

container 留名

孖窿

見到+1

who are you

電單車手足聽日再上庭｜叫唔好聲援為fake news？

大陸上不了連登的

講真呀，尾水咗架喇，唔好浪費時間喺呢行
拿拿聲轉行啦
如果真係想做office, 靠個HD同大牌都唔夠poly爭
行foreign拎到class1 +degree先穩陣，class2都未必，香港好多

係咪要自費住宿?

有幾個親戚做咗成世行船 聽講揾好多
不過代價就係日日對住個海冇得陪屋企人 退得休嚟個孫都出世

唉

3皮每人7千5咁嘅質素貴撚到，又係狗官發財機會！

不安

唔撚怪得你冇叫雞

加錢有冇得call g 上房

好過駿洋村先 起碼張床真係床同有冷氣

隻船係運貨船定乜
之前有上網睇過大陸果個漁船大逃殺，好撚癲

有無叫雞？

上網打魯漁船大逃殺事件，你就知大陸幾撚得人驚

南韓有佩斯卡瑪號案

間房唔差喎

你係咪以前開過post 講行船問答㗎？果位巴打好耐無上水，好掛住佢！😭

所以話，上到船就困獸鬥，你想走都走唔到

夾硬起身等食早餐加測體温

點樣推出黎
跟唔到你邏輯
再講好多次政府有另外6000蚊補貼

冇撞過，上面提過個單侍應生殺人我已經覺得好癲。

其實外人講係冇用，自己決定咗唔撞下板唔會信

4khkd,又離鄉別井，你去英國捱5年做mcdonald攞bc學英文啦，最低工資都有80hkd

多，我努力拍咗晚，而家死哂

你有冇咩推薦？

台灣wind farm好多台仔係facebook group投訴係直升機伏伏伏伏伏
台仔自己流失率勁高

呢d係咪剛剛埋完岸上完伙食先有既質素，我對上個禮拜仲響錨地拋錨果陣，食材庫d 野基本上清空，每餐都係食洋蔥，幾條肉絲。。。。

我呢條冇，靜係比send文字email

會唔會帶d遊戲機去玩

class1冇用
有大伙經驗先值錢
不過做過都知大伙有幾難頂
香港class1,2大把
但係大伙真係冇幾個

呢d冇得怨人

唐山市

近我鄉下

其實先唔講叫雞既道德/價錢問題，你真係想叫都真係要返咁上下體力。

船員既上岸時間其實係自己既休息時間。
我地埋岸會用一種6 on 6 off既當更方法，意思係A當0000-0600同1200-1800,B當0600-1200同1800-2400.

當你係A君，你1800收工上岸去叫雞，爽完happy完返上船要繼續當0000-0600果更。我靜係打字都覺得攰

我住呢間係一房一廳…船上仲有室內泳池。
同行,勿相認。

冇老鼠冇甲由，有既quarantine會過唔到關，扣你船

前者

2個書包都係我架，聰明人

冇呀

Push

拜見大副

早餐到！

痴撚線仲難食過響船上食

嗰碌嘢係粟米？

係，白肉，唔甜

大劣啲粟米冇個甜
次次上去出trip都唔撚食 食煎蛋 烚蛋好撚過

不過樓主食唔慣既話 佢可唔可以叫外賣

唔比叫外賣，佢怕人食物中毒

authentic chinese style ‘hotel’

14日點過,有咩娛樂

點解有鬼

緊貼樓主分享ge一切
唔係想入行 單純有興趣想知
你唔講我唔睇你post真係好多嘢一世都唔知
想問樓主入行前ge幻想同入行後最大反差係咩呢

其實計返每人每日535，包三餐，算係咁啦

香港屋企廚房幾大？

歐洲船 真係好

暫時都係睇下動畫，玩下手機驚，再唔係温下書。
船上冇網都係咁過，有網既簡直輕鬆。

可唔可以叫外賣雞？

多謝支持

上船前覺得呢一行好專業，但做落發現好多野都係做假，只要隻船唔撞就得，公司都管唔著。

畢業時有個組織會幫手group起d fresh grad, 之後好似簡中學咁填第123志願，然後面試，根據你面試表現送你去唔同公司再進行面試，船公司覺得ok就會請你

平時點作息? 係咪只係訓6 個鐘就算? 其他既break 做自己野?

樓主係咪讀Ive hp?
我想u grad再讀hp行船會唔會好傻

放大洋時當白班，0800-1110,1330-1710響甲板做野。

近岸時有機要上駕駛台做瞭望，睇你跟邊個伙長，舉例如果我跟二副，咁我凌晨0000-0400就上駕駛台，之後1330-1710就去甲板做野。

埋港時6on6off, 上面都提過了。

其餘時間做自己野

不是。
hp咩意思

叫雞唔答，廚房幾大唔答

咁你讀咩先行到船？
打錯， high diploma
Asso啲frd

行船會唔會飲酒？

架船搖唔搖？
會唔會好易暈船浪？

24歲每月淨賺1萬喎
以我所知行船係無消費，除咗落船叫雞同寄錢返屋企

如何保持兩米性交距離？

其實除一除，都係535 一日 ,一日包三餐，檢查，醫護，仲有成間賓館唔可以接其他客，差不多啦 ...

擺明中間有錢銀嘢
垃圾賓館 好彩佢唔係自費
500隔離差唔多係最貴嘅價 咁嘅質素比着大陸人實落去鬧到佢仆街 lur口水
見人上海350 酒店好大有浴缸有景 可以外賣 收件

行得船多係未會變gay佬？

我讀poly個degree.
我都識唔少人係ugrad再讀hd行船，如果係而家咁做我個人覺得有d傻

會，但有酒精度數限制，當更前幾個鐘唔比飲。但其實公司管唔著，你只要冇出意外就唔會有人知

想問番船上邊既垃圾係點處理？

上年11月大陸去加拿大果陣好搖，訓唔著。
船浪反而冇。

埋港個陣會有專人收，但我都見過唔少人直接dum落海

gay的直不了，直的gay不了

蚊多就去淘個電蚊拍, 拍蚊拍到啪啪聲, 拍中時電光閃耀附帶一陣燶味, 不知幾咁治愈心靈

酒店有wifi就買返個vpn去睇吓youtube, 淨係睇返RTHK同Now新聞都大把嘢睇, 又可以買埋Netflix煲吓美劇聽吓英文, 唔好淨係睇B站同CCTV

好，vpn我再研究下

唔係掛
世界工廠又唔夠人平 叫雞都唔夠人平

價錢係一回事，同埋聽佢地講響大陸call g比人捉到，要家人黎贖佢走，佢地淆底。

照有糧出?

巴打小心，要keep住上黎報平安

我知你係邊個, 唔好迫我爆你個樣同名出尼
利: OOCL撚

去過, 一條水道兩邊都有碼頭, 果度既海關好嚴
上次反修例查埋電腦

呢個中移PLAN期限一個月炸

好似有，計basic wage, 以我個rank 黎講以一個月200usd咁計。
半個月應該有100usd

多謝關心

這樣做對你有什麼好處

肯定唔會, 我果年有個姓胡既女仔, 男仔頭, 後來入左ANLGO, 醜能到除晒衫都無印度仔會吊

都唔平，深圳4舊幾人仔，珠海平D2舊幾，好彩你公司埋單

想幫你出名

睇你話全船印度仔, 九成九係ANGLO EASTERN
好可惜我成績太好, 無能力去到呢間公司

有本叫垃圾處理簿既會記低咩垃圾幾多立方米,
拿去焚化爐, 碎機, 或岸上回收
講就講只有廚餘可以扔落海, 事實上
你懂的

夠啦，我隔14日姐

講就講三年可以考到船長牌
三年三副 或
一年三副加兩年CLASS 2

但實際上計埋考試時間, 等船時間, 等升職時間

攞到CLASS 1起碼要5年, 仲未計CADET個18個月

上咗岸就解禁, 即刻去淘返支靚蘇威/VSOP返嚟慢慢嘆, 14日內飲晒佢

有得落地咁好，我隻船啲船員7成到期都換唔到，因為封關

屋企生意有2隻油船宜家學緊船管，等緊出健康碼去舟山睇隻船維修

咁比，樓主嗰個真係垃圾嚟，食水好深

原來係你師弟你係MSTI都好出名, 都敢係度爆自己

厲害厲害，佩服佩服，幾時關照下細佬

收皮，我無讀過
岩岩先幫屋企手

清 行船時有無見過鯨魚

有無試過射落海？

會唔會淘咗d工業用酒精

冇，但海豚海龜都見過

點解要咁做

你夠疆爆佢我爆哂你全家出嚟，你可以試吓

你去天貓/京東搵D官方自營/旗艦店買, 正貨, 仲平過香港免稅店, 阿叔年中飲唔少, 仲未死, 暫時仲冇病冇痛

你仲要就埋考期，當你次次一Take Pass都要考半年, 淨係考試都搞年半至三年，仲要用Re-new 啲牌同埋等去船
MSTI啲呀Sir永遠都Skip呢D野，同你講5年 7年

我好 驚 呀

GMDSS, 消防救生呢D 全部要五年RENEW

但MSTI永遠唔夠人開班/班爆左

如果想做船 應該要考咩牌？？

叫完雞冇錢食飯

有冇得叫女女..

試下啲花式

仲未講大把class 1 都係做二伙，

唔呃人讀，佢地邊有得繼續做？

好彩轉左行，香港D公司全部簽奴隸約，成年都唔比返屋企，人工剩係高大陸人DD

人地歐洲公司三個月約都有
半年以上已經無人去

午飯

伙食唔錯
你公司好手鬆

上船做野見過幾次鬼妹 黑鬼妹都唔錯好想屌

會，可以行上bridge睇星吹水。
甲板夜晚好少出，滿載既船水位好低，成日有浪打上嚟。

有個遠洋frd 話喺太平洋識唔識游水冇乜大分別，係差在死快d 定死遲d

同埋佢話喺甲板跌落水面，唔死都重傷，重傷落海，都係GG

但係捱番十年八年，睇樓主打嘅價出黎，其實都幾吸引 重點係岩我呢啲孤獨人士
所以有冇Ching可以教下我 其實應該要點行

之前ADD左D師兄，無一個成功做到船長，大車
而家佢哋日日係FB 出post

好多孖窿仔

仲有隨時係唔知你幾時跌落水，u turn 要起碼15~20分鐘。番轉頭都唔知你仲係唔係度

咁唔算貴，除番開7500住14日

2副要幾耐先上到

入唔到孖宐 你前景都 幾坎坷，
奉勸你一句 爬梯冇前景 MD冇曬位
不要浪費生命

其實香港人真係唔多適合行船，因為物價(主要係樓價) 太高。

同我同船d船員好多都係住大陸二三線省，eg山東，河北，河南，遼寧。佢地果邊響岸一個月賺得3,4000人仔，上船就賺10000左右人仔。

佢地樓價係用平方米計(1平方米=11平方尺),有個住山東煙台既水手同我講佢個邊樓價大概40000人仔一平米。我聽完講咗句：「操你媽B,香港1平米要15,6萬港幣，我完成整個合同也買不了一格地磚！！！」 跟住成班友恥笑我

入孖窿都唔見得有幾好
多野做，升職難

屌你係咪short架

唔會浪費很多時間,eng仔將來出路機會比甲板大好多。
而且機倉平時朝九晚五。星期六日仲有假放。夜晚自由時間做乜都得。就算夜晚泊碼頭當班。第二曰二俥又會補返休息時間。
到咗碼頭，機房無乜嘢做，去街可以成夜唔使返船，唔似甲板7／24工作

即係做行船嘅機倉？ 我偏向電果邊嘅eng仔

做電,你呢一世都只會係阿電

咁耐點頂，有冇睇AV打飛機

電燈佬先好做

係幾爽既，消失成日飲茶放工就現身

最誇張見過串燒三兄弟老電大電細電+電學生
日日睇一次冷櫃之後就搵地方三個一齊遮陰等飲茶

跟咩時區?
做做下嘢轉時區係咪會賺/蝕左一粒鐘?

想知點入利行同前景點

你睇人工好似幾好，但犧牲左嘅係人生最寶貴嘅十年

洗屎櫃，補油tank揾命博果陣你睇唔到姐。

計時薪根本人工都閪

未聽過請香港電燈佬，
做到老電人工對比上岸都唔高， 經驗番上岸係無撚用， 不如直接起香港做 contractor 好過

我一路追post都有同感

唔好太在意
行船行得耐得有兩個情況
好極端
一係勁和善 咩都無所謂
一係傻撚左 勁偏激
見得多

呢個真 一眨眼迷下迷下就十年
呢十年入面會經歷好多野
起 跌 離 合
會得到過 亦會失去過
但呢個世界上無red pill blue pill
由第一條船行上舷梯已經洗濕左個頭
最後望返轉頭唔好後悔入行就得

講到同行政拘留一樣咁嘅

岩岩喺fb見到個fd又係行船放船

試下傳說中既射落海都唔益你

甲板帶纜唔玩命咩
事實係機倉個時間係好過甲板好多

朝9 晚5, 但機房熱到仆街
試過一個 contract 6個月，無一日個機房低過45度， 起機房做野好似起桑拿房舉鐵咁， 機房佬成日都會話甲板幾好做， 起冷氣房 hea99 企8 粒鐘就收工。

首先要讀MSTI hd maritime sciences 或polyU BBA international shipping & transport logistics
畢業後要考五張牌仔攞紅簿（包括消防，急救，個人求生等）有紅簿就可以in船公司由cadet做起。

前景睇你介唔介意可能要行一世船…
繼續行船就實有得做嘅，做到船長可能十萬八萬一個月睇你咩公司。
但考牌後想轉上岸嘅話，有degree實有優勢…
同睇你年紀啦…通常啲人話上岸入海事處同帶水…
海事處幾年後應該會飽和…
帶水唔識人好難買牌…

燈車大修，主機吊缸出撚晒水攰到隻狗
講就朝9晚5，一個唔好彩夜晚黎鑊甘既幾點都成機房又係要做
你地甲板夠鐘就交班返房打丁

係出面曬太陽
落幾大雨埋馬頭都係頂雨泊碼頭
機倉個冷氣係全船最撚凍
未見過一條船吊橋冷氣係夠

個晚餐點解好似仲衰過晏奏

咁多餸其實係咪餐餐都食唔曬

帶水多數都留返俾親朋戚友
街外人無咩可能會俾個牌你

主機吊缸入crankcase

個饅頭我通常放棄。。。

呢個永遠係甲板同車人嘅矛盾。你睇我好，我睇你好。
但如果講前景，車人機會點都勺過甲板。對嗎？

歡迎討論下

如果白紙一張係咪都要讀course
其實想感受下行船一兩年
做廚都得
但唔知難唔難搵

幫王奇巴推po

有冇食物相

呢度夠我食2餐

機倉控制室係海平面下面好難唔涼

會唔會至少地盤咁有個寶路華吹住

俥人機會係多啲，但至少要做到老二
阿三阿四就算有class2牌都冇乜用

吊橋同鐵皮屋冇分別，日頭太陽直射
冷氣就成個住艙中央冷氣，你要吊橋夠凍姐係下面啲人變雪條

風機有，但啲風都係熱既，叫做好過冇

點可能冇

隻船行到一定經度(longitude) 就要調快/調慢一個鐘。

二副會提前通知，以我呢條船黎講調快會蝕40分鐘，調慢就賺1個鐘，因為調快會響working hour果陣開始調

但其實咁調法對睡眠都有d影響，例如我響加拿大返大陸total調慢咗9個鐘，搞到我成日半夜就起咗身訓唔著

白紙一張做唔到cadet,要特定course畢業先ok
做廚呢方面我就唔太熟了，但應該冇乜香港船公司會突登請個hk人上去做廚，除非識人

刷箱啦，刷極光鋼呀

你揾揾上面，我有post過

最開心係周末有時會打邊爐

b站垃撚圾又盜人地版偷到賺錢

睇netflix啦勁多嘢睇一定好過支那濕鳩

嗰20分鐘點黎

撚唔知咩
係D機人唔知以為吊橋吹冷氣好過癮
吊橋D冷氣係下面吹上黎經過咁多間房仲有幾多得剩
吊橋仲要雷達ECDIS果D機係撚咁噴熱氣

3個當班伙長平分

指某船幫邊個國家打工

香港人行船無前途，以前都仲可以去海事處做，而家一推芝麻仁湧落嚟香港，唔識人邊有靚位做。

如果想去公司做掃把或者captain，anglo皮已收，華林、PB唔用香港人，太古去咗monkeypore，華江早排炒油兜損手要節流，OOCL/Cosco國安公司。

條路點行自己諗

咁點解蝕40分鐘
賺會係60分鐘?

因為佢計錯數

真，仲想返上岸入海記既真係要諗清楚

想上岸做海記真係最不切實際既童話
呃鳩未入行既用

船上3個navigation officer返shift,
大副返0400-0800,1600-2000
二副返0000-0400,1200-1600
三副返0800-1200,2000-2400
3個伙長要各自響自己個班較快/慢 20分鐘。

當要較快果陣，二副就會響下奏1330-1600之間較，咁樣做的話大家就可以做少20分鐘野，變相只蝕40分鐘。

相反，當要較慢個陣，二副就會凌晨0000-0400先調，咁樣做大家就可以有多個鐘抖。

算係一個小技巧

支持

係咪即係嗰日有25個鐘嘅時候就每人做多20分鐘
嗰日有23個鐘就瞓少粒鐘？

係大陸食一餐先十幾廿蚊

支那就支那啦

如果十年前(08-09年)入行都重有機會，而家入行根本就on撚9，check下第一個港女大車同港女澳牌船長而家做緊咩rank？

MSTI啲技師成日話做帶水係好搵，但帶水班老屎忽霸住你邊有機會入去做。

不服來辯

係

推 7.11-12 初選票站List出爐

做廚不如畀啲心機讀電工去做techican好過啦，有前途過做captain

就算入到帶水，你估新入果批，千幾個買左唔腳震？睇睇 馬頭生意？ 前幾日大陸先話大灣區海事共同體，蛇口鹽田 唔洗上多程香港帶水 計一計生意爭幾遠？ 同埋今時今日香港 離一國一際爭幾遠？

行船唔洗交係因為每年離港超過180日
內河船如果住香港會返屋企嘅都要交稅

發夢就得

海員=倫敦金，得閒問下師兄有咩好路數啦。

如果有BNO，去英國愛爾蘭跑船啦，果邊等人用，當然你嘅英文底一定要強

我其實前幾頁Sort Out左好多除左海記帶水之外，香港同外國搵工嘅可能性，其實拎個個大牌根本唔洗驚。

其實路就有好多條，不過好人人放唔低，心諗點解自己行咁耐船出黎搵兩三萬。

如果你入行時機又錯過左、Degree又無、又無Class 1、又無大伙經驗、個牌又唔係特別過人、英文又唔叻、又無其他海事工作經驗，咁好嘅工作唔輪到你係正常。

我嘅觀點係，與其日日抱怨無出路，不如跳出自己Comfort Zone，增值下自己，考牌嘅去外國考，得閒遙距讀多個關於海事嘅牌，加強競爭力，積極啲搵下有咩工。

問心，呢度有幾多個人自己親身搵過有咩岸上嘅工？就算有人講埋比你聽有咩做，你要睇唔到嘅繼續會睇唔到。

條路自己揀，仆街唔好喊，一係你就早啲脫苦海另謀高就。既然都洗濕左個頭，與其怨天尤人，不如諗下有咩出路啦。

唔好諗住揸住大牌唔憂做，要睇下你做過咩類型嘅船、行咩航線同咩公司，有唔少東歐高級船員有揸潛艇經驗，航海世界好多猛人，芝麻仁、岳巴、monkeypore呢啲係低層次嘅船員

如果你決定行船，就要揀大公司/船東、航線同咩type，例如Tanker、LPG、RORO、Construction、Drilling、fishboat。

如果你諗住一世做container、bulk或者cruise，就祝你好運啦。

或者你可以留返同啲師弟講我唔行咖喇
大家加油

係fb睇到套劇叫泰坦好似唔錯 無聊可以煲下
ps 唔好唔記得刷箱

冇得叫外賣？

就算考到船長牌唔好以為天下無敵
海上威風八面 岸上只係碌柒
既然係碌柒就要有做碌柒既覺悟
個個係岸搵到荀工 邊個會繼續行船？

香港船員其實好多都係機會主義者
埋怨際遇 埋怨冇哂好工 不如自己創造機會
我明白係好撚柒鳩難既事
但如果將行船既意志 膽識 行動力 用係岩既地方
轉行又好 創業又好 攞綜援又好
其實無乜嘢難到你 （好似係）

師兄你係行家？做邊家大公司？有咩特別船種做過分享下？上岸未？

BX過唔過到？

BX都未打到

未打

我揾揾先

我轉咗行囉，見有新人老點幾句

我以前做管理，除咗北歐fishboat、國家級航母同潛艇，全部都有接觸過，所以咪知道香港船員未來有幾光明，大家如果諗住去海記做或者香港上岸，識人100%贏識字。

如果你無人無物，有一腔熱血，真係去英國或者愛爾蘭啦，大把發展空間，我識一位香港老軌揸英國牌，英文口語普普通通，做到6x都大把船公司call佢上船幫忙，無他嘅，就係佢後生行英國旗吸收實戰，隻船係佢手上除非正副偈一齊爆，否則佢都有辦法拆得掂，仲可以教埋老艇點樣拖住入船塢。

真係奉勸香港cadet去英國浸下鹹水，身份差天工地，唔好on99走去考class 1大陸牌或者俾錢讀澳洲牌就以為好巴閉，係管理公司角度係呢堆牌係垃圾。

同意去英國浸鹹水
雖然唔容易，但真係好好嘅一段人生經歷

請問點解覺得澳牌係垃圾？如果香港考牌呢？

D人唔記得咗放船係無乜人工，得雞碎咁多standby fee
個個計12個月緊係發發，減返三個月放船年薪咪又係差唔多

利申：已轉行

澳洲牌=大學畢業，theory同safety knowledge強但實戰係碌撚，唔撚識帶住個bosun去壓水，裝貨卸貨唔係"吉"頭就側埋一邊。

香港考到class 1嘅話點解唔去考英國牌呢，海記出名難考，過去十年佢出過幾多個class 1

不過我欣賞你嘅雄心去海記考class 1牌

我都轉咗行，手足依家做咩

而家撈IT

我就撈玩具

其實大陸d餐廳食物味道係唔差，如果唔介意入面可能有化學劑同添加劑

估唔到連登都有唔少人行船
之前又有個係美國當兵
人才濟濟

轉科啦，你先岩岩第一年，你畢左業等上船都唔只一年光陰

1) 唔覺得香港牌有咩難考
2）香港牌其實係區域牌 認受性仲低過大陸牌

第三日早餐。
點解d時間過得咁慢

個樣好似好難食。。。

碗粥我放棄咗，完全冇味

所以幾時都話連登多猛人，港牌都係piece of cake。

之於你話香港牌認受性低過大陸牌，請包容以下小弟嘅傲慢同冒犯，「別人笑我太瘋癲，我谷笑他人on9兼白痴」，睇嚟你嘅航海閱歷都係十分有限。

呢個價，fleet man 定anglo

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
BNO 5+1 取回強積金 特區免簽地位
7.11-12 初選 黃色經濟圈 快閃文宣
#HKGestapo 馬格尼茨基人權法

回憶番晒嚟，諗起北京肉包子 都係煎餅餜子同稀飯算了

留名追post
香港牌唔係都係跟STCW 國際通用咩？

無叫雞此post已完

anglo二三伙再低d
big4高d

基本上睇下你隻船掛咩旗，然後按CBA攞最低工資，上到4大頭人工就唔同計法。

仲有Cadet under掛香港旗嘅船係無最低工資限制，所以...X英一定會安排你跑兩至三水cadet然後onboard升做A3/O，出AB人工

所謂嘅3-4千人工重要係包買rejoining bonus(9個月內上番船)，想升得快少少就要去做Saga啲爛船，新船實無香港人份。

至於好多人嚮往嘅Seaspan，我未見過佢哋直接響香港招船員，多數經世界各國manning agent去搵人，例如東歐籍就BS，賓賓印印就Hanseatic。

推 原來「金管局」係「美國聯儲局」有戶口！

新船點會冇香港人份
朋友都做過唔少saga新船

做cadet真係情願做舊船
新船係舒服但他冇乜奇怪野你睇去學

要考咩牌先可以做？

你會俾人用兩條好似鉛筆咁長嘅棉花棒深喉同插入去你個鼻入面，會做兩次。

14日喎

咁我outdate啦，anglo做4x隻Saga船，記憶中7成船齡超過10年，1成under 5年，1成over15年，剩番1成係賓賓限定。

如果係機房就一流，deck面作用唔大，budget問題甲板主要target掩蓋問題捱去年檢，學唔到多嘢，而且做deck緊係學natvigation同comunication，學維修保養就緊係揀入船塢果陣，一個月學到嘅嘢勝過十年書

連登多猛人，師兄除左考英牌之外，仲有無咩建議參考下，例如有咩課程要讀，有咩人要識，有咩組織要參加之類？

嗯，聽講你轉左行呀可？如果係航海界撈得掂會轉行？咁睇黎你閱歷比我更加有限

唉，已經做咗2次，佢插得勁深，個鼻勁辛苦

唔算掂嘅，Int下人同決定用咩船員咁啦，中遠中海華洋海隆都要搵我咁囉

而家香港🇭🇰考class 1其實唔難喎⋯⋯

利：我張艇牌hk攞

Saga 之友揮手🙋‍♂️區⋯⋯

我覺得我識你

勿相認⋯⋯😂😂😂😂

我記得之前睇又有水手又有美軍海軍

如果你想做VLCC／LPG船，考monkeypore牌，然後上faststream幫手搵manning agent上船，呢個係最快可以上VLCC船方法而且唔駛對住芝麻仁，但油價今年低水所以變相機會細咗唔少。

如果你想做RORO，考英牌然後係英國keep住做maritime工作，諗辦法入Denholm做，之後你嘅航海事業會暢順好多，如果唔係就submit CV去clyderecruit睇下有咩offer。

如果你想做工程船／HLV，就要睇你運氣，因為呢啲船多數招聘本地人多，但有例外，我曾經收到個offer係去北愛，因為果邊擴建碼頭所以有兩三隻HLV係果邊，要搵人做supervisor、crew manger睇住班東歐crew。

讀完degree都肯行呢條路 真心覺得巴打勁

我都轉咗行囉，而家做玩具，應該難相見

唔怪得由王奇大哥改名做王奇醬......

如果有能力,我覺得class2 &1去澳洲🦘考啦⋯⋯起碼送個degree·就算第日要移民點衰都有少少🤏幫助。

識人同組織當然越多越好,但要記住自己個名和人品先係重點，如果你個名臭又串過馬能，你識得人多仲大鑊🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️個個一講起你都吊哂鬼嘅，真係返而無人提仲好。

幾時考？Class 1考牌嘅嘢我只知道17年前，近年易考咗都算係好事，起碼唔駛去考個濕9大陸牌。

早幾年啦⋯⋯應該而家無乜人考大陸牌，他們年輕的都會去澳洲考啦⋯⋯呢個我相當鼓勵。

學到野，所以我話有大牌唔信無出路，只係差在你肯唔肯將眼光放闊啲，積極啲，自己去搵同問人

大牌我已經無得再揀喇，揀左英牌，不過想知多少少有無其他野讀或者做係對岸上發展多啲幫助

呢行個朵真係幾重要，做臭自己個朵不如低低調調

而家真係無乜幾可聽人考大陸牌

Lm

Agree，我睇人都係看重人品同朵，天資差可以將勤補拙，但練精學懶就點教都唔會改。

至於Degree用途係移民同HR搵人時嘅qualification，但而家周街都係Degree，有無degree對interview零影響，反而你有冇料先係重點，Panama Canal draft，加州燒油，澳洲裝煤，賓印裝nickel，Casablanca裝糖、odessa會裝咩貨、Lagos又會拉咩貨、地中海氣候等等

讀萬卷書更不如行萬里路，至理名言。

大陸牌最大問題係歲數，過咗65就要轉行內河船。

而且以前廣東牌係可以俾錢買，考試印仔一條龍服務

外賣仔有得升做二三副？

樓主考完個試就變兩三萬了
依家先24歲
之後應該好過唔少文科仔

邊個話考完就一定升得

計Annual Income其實都真係唔多
一年做9個月圍返得萬零至兩萬頭

行船最大問題係以為自己好多錢，一放船睇到個戶口幾廿萬，就係咁Fing係咁Fung

今日午餐好好食

ching介唔介意講下考英牌洗費要幾多？
我成日凝住好貴，所以想考港牌算

英鎊而家好平，兌9.6

學費最平 £5000
生活費
住share house £400/month
食 £200/month
雜費娛樂 £200/month
當你留9個月，Total Living Cost £7000

呢度£12000

但英牌最大問題係MCA唔認香港讀嘅牌仔，所以要全部重新讀，咁讀呢啲牌仔一科都£500-1200不等
夾夾埋埋貴過學費
加埋啲考試費之類慳慳地其實£20000搞掂

可以自己慢慢睇，順便練下英文

£5000 係指class 2 同 class 1 夾埋？

唔認牌仔咁大獲？姐係由class 3 起個d咩gmdss, arpa, ecdis要重新讀？

Class1另計啦，不過Class1 Oral啫，你可以去讀啲Oral Prep Course，果啲讀一兩個月到

GMDSS認嘅，香港喺White List入面，不過其他或多或少都要重新讀

ECDIS係要重新讀，不過建議你了解下先，因為佢寧願認河北都唔認香港

有興趣可以去上面個師兄貼出黎MCA條link度搵Approved Training Provider，你就知咩學校出嘅course係承認。

有一年seaspan請左個四眼肥仔, 咩都唔掂, 成績3唔過, 只係識刷WILLIAM WONG鞋, 幫佢做牛做馬

ECDIS唔認唔關地區事，成本問題導致MSTI個training同exam器材cheap到接受唔到，加上堆技師....幾多冇行過船了

識人好過識字，香港定律嚟架嘛

無用, 睇死條肥仔去到都係比D 阿差恰

受教了

咁個course又真係幾hea既

其實而家讀真係平左好多，英鎊匯水低
你諗下以前啲人兌14，15咁過去讀，慳極你40萬都走唔甩。

出咗嚟做野幾耐？仲用GPA嚟打飛機？

navigation有閪野學咩
唔知其他公司點
但係我做cadet果陣日日都要當8粒鐘更

升三伙唔係咩難事
我考完第一水就坐正上船

Ching 可唔可以講下Pilot 係做咩？
點解咁高人工？

manual、logbook、航線、雷達、radio communication、點樣上帶水、port security好多嘢你去發掘就有得學，返學模式無人教你梗係覺得無野學啦。問你簡單問題，bridge上面有咩manual同form？

要學大把野學根本無可能學得晒
不過好多人抱住個想法係我識呢啲嘢都無用
每日鳩企8個鐘咪又係𢭃同一份量

淨係學下玩六分儀已經有排玩，但相信好多人連六分儀點用同擺喺邊都未知 不過，唔學唔係錯，一樣米養百樣人，反正9企8粒鐘都係出一樣嘅糧

舉個例：六分儀同Celestial Navigation直頭係溝囡神器同女仔講下天文，講下邊粒星，講下啲星座故事，又講下自己經歷，已經心心眼咁望住你

我相信學到嘅知識永遠係屬於你自己，只係有時用嘅時機未到有啲人大可以日日鳩企8粒鐘，但當要用到一啲知識嘅時候就咩都唔識。

都係嗰句，咩都接觸多啲學多啲總係好

認同，無人叫你八個鐘齋企，你淨係學同了解個二伙嘅工作，都有排玩。再簡單啲，仲有Lsa FFA SOLAS嘅要求。我唔係叫你背書，我覺得做伙長要求起碼知道啲嘢係邊度揾到，
另外可能我對天文有興趣。我當班無聊時就會攞個sextant 同 almanac 、norie’s table出嚟，計吓compass error..練下其他啲ocean celestial navigation，認下星星。對第日考試幫助好大。

係
你有料嘅 所以有人會去歐美考牌 搵工 移民

manal同form果d自己想要乜野打開船上面個file一眼睇晒啦
的又唔係cadet你咁樣考我法

STCW只係一個公約去培訓船員，等每個國家可以按照呢個standard去培訓船員。

但由於培訓方式、規限有所差異，其實都係Brand嘅問題，就好似汽車咁，
Ferrari、AstonMartin、BMW、Volvo、Alfaromeo、Benz、GMC、Toyota、Geely、Haval，你會揀邊個Brand？

個伙長知道邊本書搵到自己要既野基本野啦
再進一步船長/番到公司問你d例要幾多數目乜乜物物果d背俾佢聽

雞翼兩邊個水泡要有幾重
入機倉消防喉要幾長
幾多個月做一次drill
幾耐要申請一次天氣報告
點樣做無線電test
裝貨最高裝幾層
乜野貨唔夾得乜野貨一齊裝
散貨要點裝
雷達天線最少一分鐘轉幾圈
邊度換得ballast邊度唔換得
十幾本聖經本本都磚頭咁厚要學點會學得晒
但係呢d野想搵查書就得
甲板上面既野你未見過就係未見過
拆windlass換break皮點換
點樣拆air vent入面有d咩幾時要換
點樣換wire
甲板除左cadet升左上去就唔會點有機會再學到
唔似機人有野就一齊做
三伙都仲會落下甲板
二伙直頭困死係上面
真係升左大點派工？下下問船長？

巴打有冇資訊關於係uk 讀返degree
本身諗住係au 讀degree+考class 2
但宜家出咗bno 5+1 打算去uk

應該咁講，新船係少派到既機會低
但係冇話唔會俾香港人

得4千你都做。。。。

唔同人種 人工都唔同計法？

牛河送飯？

唔係河粉黎，煙煙unun唔知咩黎

做帶水首先你要有個有錢爸爸幫你用1600萬買個牌番嚟先

有錢都無人賣班友實留俾自己人

而家可能想賣俾外人啦
賣俾自己人靠害咩
大陸好多地方帶水都係公務員黎架
月豆兩雞野仲少過PORT CAP

似薯粉

驚唔驚
今日香港有2個貨船船員中左招
應該係指遠洋個d

巴打千奇唔好返黎住
捱多幾年先好返黎
發達就無可能 好彩都搵到3皮幾4皮一個月

link?

內河碼頭

屌 姐係大陸佬
又黎害人

【明報專訊】本港連續21天沒有本地確診個案後斷纜，昨新增2宗本地個案，一名在屯門內河碼頭飯堂工作的59歲男子感染源頭不明，約40人列為密切接觸者須入住檢疫中心，包括一名沒穿全副防護裝備的仁濟醫院護士；另一患者為私家診所護士，涉大圍美田邨群組第三代傳播。政府自2月至6月共豁免8000名貨船船員檢疫，專家不排除59歲男患者與豁免檢疫船員傳染相關，建議為留港超過3天者驗病毒，惟衛生署僅探討為曾到高風險地區的豁免檢疫人士檢測。

病發後逗留社區5天 肺花需吸氧
本港昨新增2宗本地及8宗輸入個案，累計1269宗，包括一宗疑似個案（見表）。59歲男患者自6月30日病發，翌日有上班，曾向私家醫生求診但沒驗病毒，至7月4日於港鐵荃灣西站感頭暈送院，自病發曾在社區逗留5天。他至昨日情况嚴重，右肺中及下方有花，需吸氧氣；為其抽取鼻液樣本的仁濟護士沒戴面罩或眼罩及保護衣，須檢疫14天；而患者於仁濟單人病房時沒全程戴口罩，21名醫護須醫學監察。

男患者於內河碼頭建榮飯堂、坪石邨彬記粥麵美食工作，負責蒸飯及預備粥、湯等食物，建榮飯堂可容納數百人，平日有地盤、海關人員光顧，兩間食肆合共約40人須檢疫。衛生署亦會到其居住的坪石邨玉石樓派發深喉唾液樣本瓶，患者潛伏期曾到樓下、旺角及屯門食肆，署方今日會向曾到彬記的食客派樣本瓶。

樓主返嚟用船員身份好似要再隔離14日
今日話要強制檢驗

應該係
但點都好過繼續留響船

隔離一個月報名都報唔到

係架，但冇計

王奇同王騎

有冇關係？

我估係揸過境visa 果啲crew 你已經唔算